[ 偏多字遊記 ] 紅磡往哈爾濱的火車旅程

是咁的
我參加咗個哈爾濱 + 海參崴 7 天團
但係 7 日嘅旅行對一個放緊 sem break 嘅廢青嚟講
又好似有啲短
所以不如試下坐火車
順便去下其他城市 其實得 3 個
所以就係咁開始咗我嘅硬臥之旅
冇錯 係硬臥
哪有錢你老母

- 行程 -
Day 1 九龍 (紅磡) 出發
Day 2 - 3 上海
Day 4 - 5 天津
Day 6 - 8 哈爾濱
Day 9 - 12 俄羅斯 (海參崴)
Day 13 哈爾濱
Day 14 - 16 大連
Day 17 已經返咗香港啦

其實本身有諗過經北京去
咁樣會再平啲
但係京九 / 滬九直通車係隔日開
例如七月咁
去北京 Z98 就開單日 1 3 5
上海 Z100 就開雙日 2 4 6
而每個月都會調轉
所以就唔到時間嘅關係
就揀咗 Z100
晏晝 15:15 由紅磡出發
搭到第二日 10:37 到上海

平時係紅磡搭西鐵就搭得多
直通車都係第一次搭

一上車就聞到有陣煙味
真係完全冇諗過
後尾先知原來中國啲綠皮車 車廂與車廂之間
係可以食煙

硬臥嘅間格係一開六
即係一格入面有兩邊上中下鋪
冇門
而一卡入面大隔都有 11 格到
可想而知其實都有啲逼

而訓落去感覺同 hall 張床差唔多
不過中鋪同上鋪嘅空間真係好細
最多都係攤係到
坐都坐唔到
所以價錢都係下鋪最貴
差幾蚊至十幾蚊不等
不過鍾意睇風景嘅我會揀中鋪
雖然下鋪都睇到
不過我唔鍾意人坐我張床咁

開車冇耐就會有乘務員同你換臥鋪卡
基本上呢個係中國臥鋪火車必備嘅環節
即使呢架車中途不停站 (誤?)

搭咗兩個鐘大概 5 點 3 到就嚟到廣州東
話不停站其實係呃人嘅
喺廣州東佢會拖多幾卡車
令程車冇咁蝕
順帶一提 因為未入境嘅關係
所以中途停嘅站都唔可以落車

咁晚飯點算?
有得揀嘅
佢有專人行勻晒咁多車卡賣飯盒
價錢就廿幾蚊人仔
另外仲有熱水爐俾你沖杯麵
不過一場嚟到 就梗係試下餐車

餐車係第 12 卡
而我係第 6 卡
換句話說要穿過軟臥同高包嘅車卡先去到
呢下先見識到咩叫一分錢一分貨
有錢係啲野係豪華啲

不過唔好以為餐車時時都會有野食
佢有固定嘅供餐時間
而且太晏去啲野係會賣晒
晚餐係 6 點鐘開始
而架車仲係廣州東
無錯 佢仲未開
廣州東嘅開車時間係 18:12
差唔多停成粒鐘

餸菜方面都係上海菜為主
印象中有燻魚 炒菜咁
嗌咗甜酸骨同蛋餅
味道一般
塊蛋好多油
碟甜酸骨都冇乜肉
最多係汁
價錢就兩個人食左七十幾蚊
所以我會話志在食風景

每個床位都會有閱讀燈
就算夜晚熄咗車廂燈都可以繼續做野
而呢個車卡入面有裝設有限度嘅雙腳插頭
可以俾你叉下電
不過前提係你可能要同你爭
好似 2 - 3 格床先有一個插頭

去到凌晨 1 點嘅時候
就停第二個站 - 株洲
基本上成架車都黑晒
所以醒咗陣就繼續訓

車卡入面係有洗臉間
有塊大鏡同幾個洗手盤
雖然唔知佢啲水乾唔乾淨
不過都用咗嚟刷牙

餐車嘅早餐時間係 7 點幾
唔食餐車都仲有 白粥 炒麵 嘅飯盒可以揀
盛惠 15 蚊人仔
而我就食左餐車嘅素肉蛋麵
不過都幾油下
佢餐牌到仲有 " 西式早餐 "
就係方包加果醬送隻蛋同咖啡
明顯唔吸引

再過多三個鐘到就嚟到上海
架車係准點 10:37 到
都有啲 surprise

不過整體嚟講
滬九直通車都算係最舒服果程
雖然都坐咗 19 個鐘
但係唔算好多人坐
都幾多吉床
搭嘅人多數都係老人家

之後就講下啲快閃行程

唔好意思個 post 冇乜圖
唔係影咗好多相

lm

都幾快

Lm

完

Lm 加油 巴打

push!

旅行圑點搵？

廣州東始發嘅K98/97,K100/99係日日開
所以果日有九龍始發車就加埋大陸卡先開
果日香港車係去第二度就自己開

樓主火車出軌？

真係出咗

屌